愛字堆威嚇「鏟平FCC」

2018年08月13日

愛字堆威嚇「鏟平FCC」

■陳浩天獲邀周二到FCC演講。

【本報訊】警方欲以《社團條例》取締香港民族黨後，香港外國記者會（FCC）邀請該黨召集人陳浩天周二（14日）出席演講，惹來建制派連日炮轟。有親建制組織聲稱已獲警方發出不反對通知書，預告當日10時半、即陳浩天出席12時半出席午餐會前兩小時，由中環港鐵站遊行至FCC外抗議，有發起人揚言當日要「鏟平FCC」。

譚惠珠撐港台不直播

親建制組織「同心護港」日前在facebook呼籲「愛國愛港人士站出來」，在陳浩天於演講當日到場示威，「向外國記者會說不」，聲稱要聲討「反華基地FCC」，呼籲參加者自備五星紅旗衣服，並稱遊行已獲警方發出不反對通知書，該組織召集人曹達明日前更着上印有疑似國旗標誌的黑色上衣，聲稱當日要「打倒港獨，鏟平FCC」。

另一愛字堆「珍惜群組」也呼籲成員當日到FCC外抗議，「繼續為國為港，幫忙撥亂反正」。

翻查紀錄，曹達明過去曾多次粗暴衝擊民主派的活動，包括曾在港島區補選期間多次「爆粗」辱罵為民主派區諾軒助選的黃之鋒和羅冠聰。

新任基本法委員會副主任譚惠珠昨接受傳媒訪問時則強調，FCC毋須透過製造平台讓人鼓吹港獨，以證明香港的言論自由，強調「完全支持」外交部評論事件，對港獨是零容忍。

至於廣播處長梁家榮不容許香港電台直播陳浩天的演講，譚惠珠認為做法正確，因為直播陳浩天一人的獨白，有鼓吹港獨或同情他的意味。

■記者林俊謙

上一則
上一則
689錯引納粹喻港獨 與大屠殺相提並論 FCC前執委轟誤導

下一則
下一則
建制造勢 陳凱欣避談沙中綫

真係？

廢坑，我就想睇點鏟平
睇撚死打開門口你地都唔撚夠膽入去